有冇人做緊私補？

話說呢排教緊一個P2小學生
但佢上堂次次都唔專心 默書又唔認真
教佢嘢又唔認真聽 hea下hea下緊
雖然係P2 但連加法都唔係好掂⋯
上一堂教左佢生字 識默了
下堂再問返 又唔記得⋯
但佢阿媽比錢我 我又驚佢覺得我教得唔好
點算？

教中學生啦 小學生咁難搞

今堂教完生字下堂默返嗰啲
錯咗就抄5次下次再默過
重複幾次就ok

總之錯咗一定要改正同成題改
唔好就咁講答案比佢
要佢自己改 做到啱為止
可以比提示但唔好直接比答案

我都係咁做 但抄幾十次都冇用
佢都唔專心記 同埋就算比提示都唔識做

佢上堂有冇玩手機？會唔會走黎走去周身郁嗰啲？

冇玩手機 但會郁黎郁去 專注力好低
佢一年班要學嘅嘢都唔係好識
中英數常冇一科叻 比提示佢佢都唔知點做
如果一題一題咁比提示 默書果d都溫唔切
教到好無奈

其實有機會有ADHD譜系傾向
佢寫字會唔會飛曬出去同佢讀字讀成點
會唔會跳字同認字好差嗰啲？

中文寫字OK 但英文講幾百次都係將單詞寫埋一齊 背單詞又會將字母調轉 上次默listen 會寫ilsten 串其他字都係抄左好多次都漏嘢 佢老豆話要送去特殊學校

可以比佢郁
但可能係安靜做10分鐘就比佢行一陣
可能咁樣會有用過夾硬叫佢坐係度一個鐘

有啊！問題係返黎之後又係唔專心 唔認真
用兩個鐘教一句嘢 佢都默唔到

可能要去檢查下
好似有啲嚴重 會影響日常生活/學習

佢學校好似測試佢係弱智

有陣時未必係弱智
只係專注力不足令佢做唔到啲test
可能出去再test下穩陣啲

如果真係智力發展有障礙可能要去搵間特殊學校
啲嘢輕鬆好多 可能會讀得開心啲

佢阿媽覺得佢冇問題 因為佢太細個所以唔識

幾細個都好都有基本嘅專注力
同埋其他小朋友跟到佢跟唔到就可能有問題

依啲要及早處理
大咗拖耐咗仲麻煩

佢阿媽覺得佢個女未差到咁 同埋我講左佢個女唔專心 佢都話小朋友係咁啦 咁樣教落去我覺得係曬時間

生仔真係要考牌
佢老母先要去check個腦
個小朋友講嘢/溝通方面有冇問題

溝通到 但冇咩邏輯

小朋友冇咩邏輯正常嘅
最緊要講嘢/咬字清晰 同埋識回應你

佢老母唔聽講都冇辦法
你都盡咗力同佢解釋
依個世界太多仆街老母

似讀寫障礙 一般人教唔掂

想同佢一齊上堂

講開私補 有咩中介網好用？

小學生補習多數都係呀媽逼 所以唔想補係好正常

搵啲學生係自己真心想補嘅好過啦
樓上都講得啱
被人逼去補嘅都係咁

Ching我同你情況差唔多
補緊1個P4,唔知係咪有過度活躍定注意力不集中
上堂前要食藥
好多時教完佢野10秒就唔記得
於是我叫佢溫默書一路抄一路串,情況好左唔少
佢小2至小4終於第一次英文默書合格
Ching可以試下

我都係 真係cls
屋村小學學人用英文教數學 教數學變咗教英文
加法同減法可以全部錯曬
都唔知佢點升小二

D死廢小是但啦 無心學咪收錢算

我上次教佢默書由0到50幾分 你呢個方法我都試過 但佢一開始會抄 抄抄下為抄而抄 d字似打風咁 寫錯左又唔改 抄埋D 錯字落去 如果我唔睇住就寫到勁樣衰

佢升到小二連小一嘅嘢都唔識 我上次話「一百零二」 佢寫1802

有陣時佢識串啦 跟住下堂問返佢又唔記得 咁又要教返佢 少左時間教新嘢

咁佢阿媽咪覺得我咩都冇教緊
教左都冇成果 但佢科科都搞唔掂

重讀小二成三年 上到小三小四點算

呢個唔清楚
我係幫親戚個女補 佢見我有返補習社

但點解唔送特殊學校 佢阿媽唔會覺得你教得冇效果咩？我補個小朋友都同你差唔多 你教多幾個字佢就好混亂 「and」會寫成「are」

生字拆結構去教
有啲字係左右結構
有啲字係上下結構
複雜既字拆開會易記啲

eg 跑
左右結構
同佢拆
因為用腳所以係足
跑同包個音有啲似
所以
足+包=跑

中文仲OK 英文句子搞唔掂 已經一個字一個字教
同埋叫佢寫 上次用一個幾鐘教佢一個句子都冇效果 仲要「Are」同「and 」分唔清
佢都唔專心讀書 周圍郁
時不時就話要去廁所 要飲水 跟住寫單詞又食提子
數學P1兩位小數都搞唔掂 更何況宜家P2教三位數加法

教少少發音 are有r音 你讀既時候誇張d
and 係 an+d 個d音出d

有啊 都冇用 個樣似識 問佢點串 佢串到
轉頭默又默唔出 同埋寫rea or rna

但點解要重讀咁多年 而唔送去特殊學校 佢d同學唔會笑佢咩
你上堂會唔會惡佢？

似係ADHD喎，叫佢啊媽帶佢去睇下醫生好。越早醫越好。

教緊個p6嘅
連乘數表都背唔熟
中文字又唔識睇
重點係佢勁唔識尊重人

佢阿媽逃避佢呢件事 唔願意聽我講 覺得呢件事唔見得人咁

咁你仲教！

你地私自補幾錢？我得60 （因為係親戚個女）仲低過補習社

[member]冇乜點過問跟同學咩情況
有時會用嚴厲少少既語氣嘅[member]

咁你唔洗驚教得唔好啦 佢阿媽都唔正視。你幫到啲咩
adhd都係細個辛苦啲姐 大個啲就會好好多

不過你親戚真係唔熟唔食 60蚊 ...
私補起碼要80~100啦

語氣嚴厲都冇乜用
佢仲係笑笑口咁